#### 任务描述
<details>
    <summary>点此展开</summary>

```log
    第二周的任务更加具象化，难度上升了一个档次，大家也因为事情多可能没很多的精力去投入，但是适当的
    延迟后，大家的表现成果总体都是不错的，希望接下来再接再厉，接下来就正式步入32板了，好好学上手很快的，理解是重点，使用是基础。
```

~~也可以试试写自己的心得体会~~
</details>

### 第二周任务提交情况
---
#### 成绩评定
<details>
    <summary>点此展开</summary>

*评分准则+视频实际情况+源码可读性*
祝思雨&栗鹏宇-->100+4+4
叶董浩&黄承泽-->100+4+3
杨洁栋-->95+4+5（手触碰）
张新月&张欢&陈佳怡-->110+3+2

</details>

---

#### 存在问题
1. 存在代码没有注释或注释不完整现象
2. 代码变量命名随意或者过于简单，没有统一规范
3. 代码观感一般，没有用处的代码并没有删除而是选择保留，整洁度不够高
4. 任务要点并没有阅读仔细，部分要求并未达标
---
#### 改进方案

1. 使用规范的命名
对于变量的命名，应该要做到能够清楚地表达程序员地意图，通常都是遵循尽量
长地原则，例如比起单字符的 int a,b,c;，使用 int sizeof_A;
2. 详细说明函数功能
1. 对于一个函数来说，给他起一个漂亮的名字尤为重要（一定得是通俗易
懂的，和功能要有挂钩的）做到见名知义的程度方便对程序整体的快速
理解。
2. 一个函数最好只是解决一个问题或实现一个功能，单个函数内的代码最
好不要超过 20 行，这可以增加整体整洁度。
3. 对于函数，注释就显得极其重要，这不仅方便自己日后的调试，同时在
以后步入企业与同事合作，能让对方清楚地了解你想要用这个函数去实
现什么目的,可以多使用/**   */对函数注明，方便阅读和理解，了解函数的用途
不论是自己写函数或者是看其他人的函数时候，若发现缺少注释，都可以在自己
理清楚后进行补写，也是希望有一种传承的习惯。 <br />
![第二周总结-注释.png](img/注释.png)  

---

#### 总结

    本周任务目的在于加深对单片机的探索，初步了解了智能循迹小车的结构以及它
    所需要的元器件，并实现了智能小车的循线、避障、蓝牙等功能。经鉴定评价，总体
    完成度均合格，瑕不掩瑜，小问题需要继续整改，好的习惯与能力努力保持。
    同时在这里再次强调一下提交的问题：
    1.如果是自己新建分支再合并的，一定在完成后自己处理掉分支，以免给其他人带
    来不必要的误会。
    2.在更新仓库前请一定要拉取仓库内容合并本地内容后再进行上传，避免内容的覆盖
    3.提交的方式后续也大致是代码和视频两个文件夹，请分别放到这两个文件夹中，
    同时代码以压缩包的格式添加，命名方式以姓名开头为前提，视频请上传压缩后的
    mp4格式，这是为了方便观看。同时减少仓库的大小，也为大家拉取仓库减少负担。
---

